有冇親戚朋友以前移民？而家佢哋點？

有冇回流？做乜9回流？
留當地，而家生活點樣？

啲表哥表姐一出世就係英國加拿大
但唔見得佢哋好開心
因為冇經歷過香港
係唔會明外國嘅好

利伸 想走

我一定會移民

但講真，好多嗰時賣樓移民既人，都好後悔，搵少左好多。

之不過，當時佢地走左，中國入世貿

呢家係倒轉比人孤立

係囉，好多abc黎香港搵食，選港姐成日都有幾件都係，model界又係。外國咁大搵唔到工要返黎香港咁細地方？定係黎到香港覺得又中又英高級啲？

早移民嗰啲好多都好藍

我眼見好多都回流
就係好想知點解

因為個邊搵唔到錢，又無朋友。一間屋雖然無香港咁貴，但maintenance 好貴，要cashflow.

而且溫哥華真係好撚凍同好撚悶

我以前個老闆90年代移民咗去加拿大
都係頂唔順悶 就返咗香港創業

以前識個老師 03年左右先移民
2010年左右又返香港

無, 識親個d 都留係個度
生活幾好, 好似幾開心咁
有哂仔女

I am yellow

生活滿意嗎？

英美澳加星馬都有
無全家回流喎 頂盡叫細路返香港做下嘢

反而搬左去中國住
頂唔順落返嚟嘅就有

咁講真
人地英文叻已經贏一半

因為佢地係外國真係搵唔到工
下一批走難既一樣

未來1個月所有人都會回流香港
更多人返黎香港製造大量剛需
龍市一直GoGoGo
建議巴打們今個月回流潮之前大手入市
下個月即升5成

返過幾間公司都總有一個同事係移民咗去美國，但返咗嚟香港做嘢

但自己有d 中同去咗美國讀書之後就落地生根

因為香港真係搵錢多，又多資多采，無事邊個會想走。
香港有咩事佢地隨時可返返外國。
而家香港人有事又無外國passport咪局住走難，鬼唔知搵錢少左咩。

根本大量人想回流香港買樓
龍市一再GoGoGo
建議巴打們火速入市
齊齊買齊齊賺

I am yellow too

舊同事舊年去左台灣
唔知係咪大把水
兩公婆過退休生活

小學同學小學去讀書
佢未識當地男朋友果陣有問佢會唔會返黎香港
佢話唔會啦已經慣左生活
香港太急速又逼頂唔順
而家嫁埋畀當地人
個個weekend周圍去下食下野同朋友屋企聚會

另一個本身屋企有錢
有小朋友之後就移民左
都住左六七年
打份hea工

我諗睇下你係咩人
香港人去到外國好易唔慣
有親戚係加拿大讀左大半年書就返香港
話痴撚線要搭大半個鐘車去town買野（佢未有車牌）
無機舖無唱k頂唔順

我自己係香港放假都會揸架車去海邊望下海睇下日落就過一日
再唔係擔張櫈去沙灘同啲fd 吹一日水
而家都好小行商場除非有野買
我諗自己唯一最難習慣就係下廚
去到果啲地方都唔會餐餐出街食

香港真係易搵錢，乜都唔駛比稅咁滯，外國返黎仲搵得多，但係唔適合人類居住姐

搭大半個鐘有幾痴線，香港地住新界出九龍分分鐘搭成個鐘啦戇鳩

你親戚都好on9下 加拿大咁多香港人

又大又舒服 讀完又洗底靚u ubc/uot畢業

瑞士，美國，加拿大，澳洲都有
落地生根生活得好好

我有大批親友97前移民去英美加澳，南非，新加坡
97後有一批人去左台灣，廣東省，泰國，馬拉退休

英美加澳南非果批人無論攞唔攞到護照，
最後都全家人回流返港，現在仍身處香港。

原因：搵唔到工作，係當地搞生意失敗，悶，文化及生活習慣差異太大，治安太差，歧視，稅太重，物價/醫療太貴

只有新加坡，台灣，泰國，馬拉同留係大陸果批人
仍然留係當地

原因：台/泰/馬/大陸物價較低—-班人係攞住筆錢退休，新加坡——有組屋，人工同香港差唔多
文化上較接近香港，冇歧視

利申：絕對係真人真事

国安隨時隨地可以用dna捉人, 仲後唔後悔

老親戚返左馬來西亞退休 生活安逸
利申 全家馬來西亞人

屌你地自己唔識融入當地社會啫，天氣凍咪去溜下冰滑下雪，悶點解唔去做下Gym？
咩叫娛樂？ 係咪下下都食飯行街購物直落甜品唱K？

我自己觀察九成嗌悶既香港人係因為佢地固步自封唔識去享受人地既生活同活動，叫佢釣魚就話罰企，叫佢行山就話攰，都係返支那東莞叫雞啦，呢的活動適合呢種人。

唔應該話去town
佢果陣意思話搭大半個鐘車先有舖頭買到野

悶你老母 凍你老母

啱啦 巴打屌撚醒班傻閪就啱啦

你咪玩啦師兄

溫哥華大把香港人 你唔去識

屋又大 中餐又好味 得閒又可以揸車出去chill 下

如果溫哥華都唔好住 唔好意思你真係唔岩住外國 應該番香港住狗屋

唔洗錢？

外國有樣好就係產業多元

餐廳sales 揸車送貨都人工還可以

多口一問 師兄去左個邊幾耐？

好多喺外國工都揾唔到
都係要回流

我無移民，有去過。

個題目係講緊親戚朋友

咁你親戚有冇講咩關於溫哥華/加拿大正面ge野？

屋大，仔女打工，學業無咁辛苦。

根本就係，我讀書果陣個個星期都有戶外活動，係的香港人生活同香港無分別，打麻雀落club唱k係屋企打機，WTF?

你知條撚咩
好多連燈仔每個月搵10k-100k都話要移民

都係嗰句 你唔試下融入當地生活 你永遠只係一句異鄉人

又係你
之前大批親友唔妥bno plan, 今次大批親友移民失敗

我由頭到尾已經都講
大批親友移民失敗回流返港
已講過好多次

呢個係事實

Typo 我由始至今一直都係噤講
大批親友移民失敗，回流返港

呢個係事實

我信你講嘅野
不過我自己身邊都有成功移民嘅例子
我啲大學同中學同學有一半都已經係外國生活左5-8年
無打算回流

我諗有幾點好關鍵

走嘅年齡，愈早愈好
有啲係過去讀大學，然後落地生根
有啲係無係香港工作過，或者只係返過3-4年工，就走左

有部分嘅另一半係當地人
幫助融入外地生活

係真心享受外國生活方式
岩休閒撚
因為佢地同上一輩唔同，唔係因為怕主權移交/64而走，而係自己想走
背後推動力係自己

p.s.我指我熟嘅人入面有一半
加埋都10-20個人左右離開左香港

99% 因為自己渣而搵唔到工, 又以為人地歧視佢地

佢地走嘅時間好多係35-50歲，本身做中高層
放唔低身段由低做起
又唔係個個適應外國文化

所以移民永遠係愈後生愈好

後生唔走諗住咩儲下錢先走結果好大機會走唔成
因為要由低做起，真係好大阻力

物價太貴

加拿大咁多香港人大陸人，仲多過鬼佬，點比人歧視？

外國既廢柴番香港求其教英文開間english center都搵得多過係外國既叻人

人多唔等於搵到工.... 你見回流香港主要係加拿大人, 有成30 萬就知啦....
亦同當年移民加拿大既人階層有關係,

97 年前移英國主要係公務員/ 專業人士,
代表語言同工作能力有一定保證, 移民後較能融入當地, 一般第1,2 代已經完全歸化, 1 代好多都可能做返本行, 2代亦都能維持本身階級,
美澳亦都類似英國, 移去既一般都係高技術, 有求生能力
好少聽到好似加拿大果種成個 town 都講廣東話又大批回流既情況出現

而移加拿大係以商人為主, 而果D 商人既教育語言文化水平都唔高,
我第一個腦細講97 年前, 佢大概92 移, 坐完佢'移民監' 就98 極速回流,
只係需要投資 50萬HKD, 就可以攞到PR,
而當年係可以靠買屋'投資', 香港人至愛, 亦炒起左成個溫哥華樓市, 搞到當地人叫苦連天, 呢D 大家都清楚,
就係噤一大班係外國無搵工同溝通能力既人都移左去加拿大, 但通常洗曬本身帶去既錢就要回流香港,
亦因為家庭教育因素, 第2 代都好多係加拿大當地都無法上流去中產/ 專業, 只係搵到min wage, 所以就一樣跟屋企回流香港搵工生活

1974年移民加拿大，主要是因為1967年的香港騷亂社及 failed 香港會考. （日語A和聖經D)

在加拿大 讀一年高中，加拿大及美國大學,
考左美國同加拿大註冊會計師執照，並在該行業工作了40多年，在政府工作了35年。 現在退休了.
現在退休了,每月領取約 65% 薪水的退休金.

生活滿意....

當年係悶
但愈來愈多香港人移民 已經好好多 多左好多娛樂
美加澳新加坡其實都會搵到同香港似既地方
南非 當年大選之後已經玩猿

咁係因為無車牌啫
考番車牌咩都解決左
揸車十幾分鐘就到

溫哥華既日本餐廳是全加拿大最好的.
多年前去過 Haru Sushi.. 好正

認同，移民最好先係去讀書

也真如此..

需要有破釜沉舟嘅決心

成日想住有返香港嘅後路就死硬

Didn't try hard enough

有一個親戚93-94年左右同老婆兩個移民美國， 當時佢地已經係高級公務員. 小朋友4歲， 老婆要照顧家庭唔番得工，老公打兩份雜工，上英文班拉近差距. 當時生活捱得好慘. 到上年探佢地， 兩公婆係加州有house定居住緊鬼佬區， 兩個都打緊政府工做醫院. 而個女入讀左長春藤其中一間大學， 畢埋業，現在係newyork 做緊律師. 兩公婆現在都好西化，佢地都無悔黎到美國重新開始， 如果唔係，個女唔會有咁好機會讀到神校. 佢個女已經唔係abc， 變左好地道美國人了.

睇番我父母， 一直無打算移民，97前見到好多朋友親戚走， 佢地無出聲， 見到人回流/香港樓價炒高， 佢地食花生話移民班人on居， 賺少幾多錢， 到今次探佢地後， 我地有個新觀念就係移民唔係單單為自己個代，而係為下一代，你小朋友過去愈早， 佢會加快融入到社會，到你小朋友18-19先過去，咁就要多一代先會完完全全融入到.

所以覺得97前移民賺定蝕， 如果子女成功融入左外國社會咁我會覺得賺左.

還有其他國家的律師和醫生
不得不開 TAXI 或 保安。

我有朋友小學過去
已經完全唔會返黎香港
習慣左果邊生活節奏又有曬朋友係果邊
人大左要從新習慣
生活節奏都仲話容易習慣
最慘係生活圈子restart咁滯
不過香港而家咁嘅環境
想有下一代就算果邊從新適應都要走
除非接受到大陸果套

30歲過去Melbourne重新讀醫 到而家60歲仲一直做緊家庭醫生

想下你嘅小朋友日日早上係學校要唱國歌,
學匪語,寫殘字,長大後可能會被徵召入伍造炮灰

發夢都嚇醒

你會點描述自己嘅身份？

加拿大人
香港人

原本喺香港 都係讀醫？

有幾個去咗美國
全部小學程度至中學程度, 做送貨老闆
去嗰陣欠債幾十萬 (對廿年前黎講係天價)
依家還哂仲有2間HOUSE , 係美國嘆緊世界

cant agree more

呢個真，我識唔少九十年代頭移民去加拿大好多都過左 97 後又回流香港，因向當地人脈比盡都係𠴱圈人好難發圍，二來佢地好多都唔太願意容入當地，覺得自已個移民身份好似二等公民，甚至有 d 拒入鄉隨俗而比當地人排擠，到佢地回流返黎又要面對樓價高企，人脈籌碼又要重新累積，到後期受惠強國經濟急速起飛分到杯羹，造就左一班拎住加國護照但做強國護旗手既叛國賊

加國護照好多深藍

好多都係為左呃個國籍，有國籍就走

裝修佬鄰居九十年代移民澳洲
到左今時今日已經退休

老豆老母係大陸移民黎香港
我諗好多連仔父母或者阿爺嗰輩都係啦

融入外國做西人係咪一定係好？
到時變到講廣東話都講唔正，繁體字又唔識寫，香港或者華人傳統文化又傳唔到落去，係咪真係好？

有個中同NZ世，中學畢業後去左NZ讀U,最後都係回流香流
有中同 去加拿大讀U,同樣回流
有個中同美國讀civil 順利搵到工
有個中同移新加坡 搵到工 留左係新加坡
我認主要好睇你技能同適應能力，當地文化

而家你加拿大定美國住？

佩服你ge毅力拎左2個地方ge牌

加拿大人

加國護照好多深藍--So?

加拿大.
我只去紐約讀左18個月會計後考獲紐約CPA執照
所有會計工作經驗均來自加拿大

加拿大的確憶較休閒生活質素較高

我住緊你考過牌ge地方 好想試下係加拿大做野
唔知美國會計經驗係加拿大有冇用呢 始終稅制唔同. 但我知道如果重新黎過係越年輕越好

我打算30歲個陣想出走加拿大試下

Are you a CPA?

每個人故事都唔同，不能劃一而論. 但以我親戚家庭為例， 移民過去就理所當然要融入當地社會， 所以英文是首要. 當然佢地個女係可以聽同講廣東話， 但寫就唔得.
至於你話好唔好， 我覺得佢地現在是開心既.

又另一個例子，我朋友由細係香港讀國際學校，然後中學去左上海讀國際學校，大學時就去左澳洲. 現在回流係香港打工，理論上佢中文應該唔差，但佢連寫一句句子能力都有問題. 多多少少會影響到工作，而佢都介意， 分析下因為佢用英文思維去組織中文. 但講同聽都係無問題.

至於傳統流傳，太高大上了.

想在加拿大做什麼？

搵好少錢
How can they 交重稅?

我估係比香港少 但稅佔百分比高 即刻無咩錢落袋

加拿大回流仲要番大陸置業

Bull shit

If their income are low, they will get many types of tax refunds.

Feel free to share more information and details about life and tax system in Canada

I am a retired tax auditor.
What do you want to know?

How long have you been staying in Canada
What types of tax refunds are available for low income person, how to define low income in the tax system at Canada

走晒佢canada 係咁叫我走

咁你走唔走

47 years
Hard to define how low is low.

The Canadian marginal tax is higher than USA. There is an on-line tax calculator for Canadian personal income tax. I will post that tomorrow.

65%人工既然退休金，cls

睇埋今年先諗
去Canada 無去英國咁易 所以好多野要考慮同放棄

好多即係幾多？你統計過？

咁又幾多走左又冇回流？

物價貴都fail啦
block得

現在香港物價比美國更貴

應該係美國買香港野

屌! 香港d野咪又係美國野

後生交成30-40%稅wor

可能去超市買港版出前一丁呢

如果你係鬼佬老細，有兩個同學歷，同水平既人黎見工。

一個黃種人，一個鬼，你會請邊個？

除非真係top到鬼佬都追唔到既level，否則永遠都只能是人地的次選。

走難係咁ga la, 唔通仲預搵返香港人工？

支那畜最愛恰自己人

做次選都好過做支畜

香港17%最後有d咩？

你岩，同樣既情況在支那，支那人會請隻鬼唔請自己人

呢個亦係咁多人回流既主因，明明在外國無人要既垃圾，回流扮abc立即變成上等人

香港17%?講真有幾多人真係交到呢條數 最多未老強+10%左右

好易打爆最高稅階，之後減得2萬免稅，減少少父母免稅，都唔係交得少wo.
我公立醫院都唔睇真係零福利，退休長生津係咪要勁窮先有？

所以無事無幹既話香港絕對係福地，no doubt.

最後個effective rate根本就唔高
65拎要審查 但70歲可以免審查拎長生律

以各國搵100萬港幣為例啦
香港: 13%
加拿大卑詩省: 31.69%
加拿大安省: 34.11%
美國加州: 31.71%
美國紐約州: 34.15%
英國: 27.5%
澳洲: 29.5%

第一代通常唔開心，不過第二代就好爽

所以搵同樣錢，計埋福利既外國係爽d既。
但香港人工好高，外國可能搵得一半錢都係事實。

親身體驗過，果時真係冇乜自信心，最後都係返香港。

如果香港海歸唔吃香，歧視海歸排外既，你仲返唔返?

福地是墓地

武漢肺炎下，英美歐加澳都有大批人失業，
係由大學畢業生，低下層到企業高層都面對嚴重的失業問題

班鬼佬係local, 有工作經驗，都搵唔到工

但連登班移民L 就吹到香港人
去到外國搵工完全唔係問題
一個打十個

邊個指出問題，邊個就係鬼，
已經唔係離地，而係完全活係另一個世界

我係做IT，已經係比較易搵到工，但硬係比鬼佬睇唔起，其實英國人真係好撚階級觀念，當印度人同我地都係低一等，大家真係要做好心理準備。

66% in my case

True but not any more

上連登唔洗咁認真，呢班人十個有九個都未試過係外國搵工

Canada , Ontario

USA New York

後生交成30-40%稅wor

yes and no

我喺美國生活左20幾年 喺呢邊搵嘢做真係唔難 調返轉成日話呢邊搵錢小過香港

唔明點解話搵錢會少過香港

可唔可以透露下
你做咩工 人工幾多？

搵錢香港，退休外國

完全認同

係當地讀中大學 有local朋友同融入到心態好唔同

二三十歲或者中年先移民係難D。係美帝見過呢類移民。日日話自己香港幾叻 宜家要做餐館 一係成日嗌悶 話香港半夜大把野食 我都鄧佢哋慘

所以巴絲想移民 要做好心理準備

有朋友移去las vegas, 冇回流
本來日日叫雞賭錢游手好閒
而家驚疫情悶到就黎痴線

我啲同學多係20-30呢段時間走

邊行先

咁多個都話移民係為下一代
咁姐係唔關毒撚事啦，可以繼續留港比力

先唔計salary tax, 呢啲都算，反正大公司Global Pay會adjust 返
乜鳩Capital Gain tax 真係屌出聲，買股票間公司已經要俾利得稅，仲要交dividend tax, capital gain tax, 真係食埋人隻車
羊毛出在羊身上，咁高退休金就稅多到仆街

香港人力成本勁平，40蚊唔洗就最低工資，出街食飯真係平到笑，外國乜都double 起跳
外國唯一平嘅就係油，油價一亂嚟就騷亂

所以有錢有腦而老共唔搞事香港真係搵錢天堂

Hello ching
我都係讀會計，黎緊9月去加拿大讀，但係又諗住考aicpa，有啲detail 嘢想問
可唔可以加我telegram

I don't have telegram

Check out big 4
Do you have CPA?

Nah. Don't think I can do cpa and master degree altogether

Tax master has very limited or no market in Canada

ching
我係加拿大讀緊bachelor, accounting major,黎緊就快grad，打算係讀書嘅時候落去美國考埋aicpa。我知道有啲state 可以卑我咁做，但係如果將來我想換番canada cpa，好似要有美國的學歷，係咪到時落番美國讀個master 就得？ thanks

Why ? The master includes courses like international tax/ estate planning tho? Still can’t help getting a career there?

guess it’s easier for auditor to find a job internationally?

Are you a Canadian citizen/PR ?
Can you work in USA?

Can you legally work in USA and/or Canada?

Estate planning are mainly done by Estate lawyers here. Estate law are different between Canada and USA.

International tax services are mainly provided by The Big 4 or company has their own in-house tax accountants.

I have performed tax audit on many multi-national companies. Almost all of them have their own tax department with a team of CPA specialized in many area of taxation local and foreign.

There are hardly any jobs for Master of Tax from USA in Canada.

If you have green card or citizen and you can work in USA, then you should try to write the CPA.

What will you status be if you come to Canada? PR or citizen?

I am not a Canadian citizen/pr and can't work in USA unless study in the U.S, then I can have one year opt

Not sure if it is easier to take that route.

I had my CPA from New York first.

You should contact CPA Ontario before you take
any action.

The last time I looked at those rules (over 30 years ago)

1. You must be a CPA in a State in USA
2. You must be a non-resident of Canada when you write the CPA exam.

USA CPA requirements

You are US citizen then.

My suggestion is get your CPA first.
Then you can consider doing this

Check this out.

Thanks. This one much clear. I have already looked at the requirements and it seems that I can do that and swap to the canada cpa.

However I will write the aicpa exam, while I am taking my acct degree in canada. It seems that I need to fulfill additional requirements. I do not have any degree and work experience in the U.S

Applicants who wrote one or more parts of the U.S. Uniform CPA examination while:

a resident of Canada; or

after they became a resident of Canada; or

after they returned as a resident to Canada

…must, in addition to the above eligibility requirements, have obtained either:

a university degree from a degree-granting institution of higher education in the United States of America (USA) as a result of having attended the institution in person for classroom instruction on a full-time basis; or

have at least one year of full-time practical experience in accounting in the USA

Therefore, I would like to know if I take the master degree later on in the U.S. Is that ok and count as a university degree.

Thanks again